<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:1313/job/liying/index.html</link>
    <description>这篇是我在2022年为所在公司写的公众号文章，为的是推广《重构—新商业模式》一书。 电商将被“淘汰”？新零售正悄然兴起&#xA;这篇是我于2019年底参加中国联合航空公司举办的“我与联航”征文比赛所写的参赛文章，被评为一等奖第一名。 三生三世万里联航——我和联航的不解情缘&#xA;这篇是我在人民邮电出版社图灵文化公司工作期间所写的编辑手记，后被载入公司刊物创刊号，并在《中华读书报》上刊登。 檐头滴水话求职——《金领简历》编辑手记&#xA;下面两篇是在担任“丽家宝贝”公众号签约作者期间写的推广文章。 尊重孩子成长的差异，才是给予他们最好的爱！&#xA;狮子王：恰如其分的父子情，是送给孩子最好的成长礼物！</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/job/liying/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>电商将被“淘汰”？新零售正悄然兴起</title>
      <link>http://localhost:1313/job/liying/new-retail/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/job/liying/new-retail/index.html</guid>
      <description>01传统电商的时代终将过去 中国电商发展到今日，已经走过了20多个年头，电商大佬们已经纷纷“隐退”，马云已经退休2年，刘强东也隐居幕后很久，而黄峥也已辞去董事长和CEO职位。他们之所以能够安心地“退休”，原因就是电商市场格局基本稳定，形成了阿里、京东、拼多多三强格局，其它竞争者基本上没有了机会。&#xA;实际上也是如此，你如今已经很少在这三个之外的平台购物。这段时间，曾经排第三的电商平台苏宁易购日子就很不好过，在不断出售股份的情况下，负债1500多亿，已经陷入了生存困境。&#xA;见前期文章《苏宁渡“劫”与企业重构》（此处放相应文章链接）&#xA;对于电商的未来，马云早在2016年就做过判断，他说：传统电商已死，零售已经到来。经过20多年的发展，电商确实逐渐成为了传统行业，国家统计局数据显示，2020年全年全国网上零售额117601亿元，比上年增长10.9%，而全年社会消费品零售总额391981亿元，网络零售占比达到了30%，剩下70%是实体零售。&#xA;按照马云的说法，互联网红利已经到顶，获客成本将不断提高，需要有新的模式，才能维持持续的增长。事实也确实如此，电商获客成本已经从过去的几块钱，增长到了200元以上。传统电商增长空间有限，如果不做出变革，未来必定会越来越难。&#xA;起点决定终点，出生决定一生。&#xA;布局决定全局，开局决定结局。&#xA;今天的成功源于昨天的布局，今天的布局造就明天的辉煌。&#xA;即使你错过了生产产品的制造业红利期</description>
    </item>
    <item>
      <title>三生三世万里联航——我和联航的不解情缘</title>
      <link>http://localhost:1313/job/liying/low-cost-airlines/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/job/liying/low-cost-airlines/index.html</guid>
      <description>2425公里，是北京到毕节的距离。花海毕节，那个遥远而美丽的“地球彩带、世界花园”，那个古老而神秘的“古彝圣地，奢香故里”，是老公的家乡。于我，却仿佛飘在天边的云霞般遥不可及。因为工作繁忙，路途遥远，结婚十年，只陪老公回家乡两次，而就是这区区两次回乡之旅，已然让我们与中国联航结下了深深的情缘……&#xA;初识：莫名地，我就爱上你…… “胡笳梦里山河远，羌鼓声中故苑深”，第一次乘机回乡，除了激动与兴奋，甚至还带有一股浓浓的庄严感，在航班的选择上也斟酌了半天。说实话，我出差不多，原先也并没有特别中意哪个航空公司。而联航，却给了我们大大的惊喜与回报。除了航线合理，价格亲民之外，还有太多太多的优势，让我不由自主就爱上了这个有温度的航空公司。相比其他航空公司，联航有自己的独立运营机场，因而乘机下机手续的办理都非常快速；飞机上飞行平稳，座位宽松舒适；空乘人员说话轻声细语，精心细腻地尽全力为旅客提供最好的服务！在这样一个有故事、有亲人般温暖的飞机上，真的让人不由不生发出回家的感觉。&#xA;再遇：时光荏苒，我依然思慕于你！ 正是因着对联航“一见钟情”般的第一印象，七年后，当我们第一次带着三岁的宝宝回贵州时，依然毫不犹豫地选择了联航的飞机。这一次，因为是宝宝第一次坐飞机，心里还有点小紧张，而当踏上舷梯，进入那人员满满但又秩序井然的客舱，听着喇叭里传来的亲切提示音后，那熟悉而放松的感觉便又再次不期而至。因为我们带着宝宝，美丽的空姐们也给了我们很多额外的叮咛与照顾。看到宝宝安静地坐着，空姐特意过来表扬了宝宝，这让小家伙自豪不已。看到宝宝睡着了，路过的空姐立即为我们拿来了加长的安全带，并细心帮忙安好，同时帮我们把面前隔板上的水杯收好，叮嘱一番才离开。或许对空乘人员来说，这只是再自然不过的小事，是她们“安全第一”的理念内化下做出的最自然反应，但这种发自内心又细致入微的关怀之举，却让我感动了好久。&#xA;回京的航班是在傍晚，飞机一路向北，从舷窗望出去，发亮的晚霞构成了一片橙色光带，深蓝的云层拉开一道长长的地平线，景色美妙无比。慢慢地暮色四合，直至完全没到黑暗里去。乘客们就在这几万米高空安静地发呆，体会这难得的放松与安然。大约晚上九点左右，飞机开始阶梯式下降，逐渐可以看到下面的点点灯火了，映衬着远处城市的霓虹闪烁，星星点点如碎钻一般耀眼，显得无比繁华。飞机落地的那一刻，看着“南苑机场”几个亲切的大字，头顶着一片柔和的月光，身体说不出地舒展，心情也变得特别轻松。内心离别故乡亲人的惆怅已然消失无踪，取而代之的是对这个生活了16年的城市说不出的信赖与依恋，那一刻，忍不住轻轻在心里说：我们回来了，谢谢你，小联。&#xA;相知：你在我心中是最美。 说到底，我们都只是小职员，虽心怀梦想，仍囊中羞涩。最初的最初，怕你门槛过高，怕你会瞧不起，怕你难以接近，慢慢试着认识你，怀着忐忑不安的心情。没想到你这里不仅品质高端，而且价格亲民，还时常有8元机票等活动惊艳出世，让粉丝们知道要过不将就的人生。&#xA;认识你久了，开始熟悉你的每趟航线，就像一个情窦初开的少年，偷偷了解意中人的一颦一笑、一举一动。我发现几乎所有中国热门旅游城市都有你带我们飞的妙曼身影。而更令人惊讶的，莫过于你的那些独飞航线，这些未被过多开发的城市原生态的美景、稀疏的人群和超值的价格，简直就是你带给爱旅游的朋友们最昂贵最贴心的礼物！慢慢地，我这个每天被困在格子间足不出户的小人物，也开始憧憬有一天能跟着你的足迹飞遍祖国的山山水水。阿尔山，中国最小的城市，四季分明、美轮美奂；安顺，品舌尖上的黔味，看黄果树瀑布的震撼壮观；金昌，有沙漠的宏伟壮丽，更有紫色花海的唯美与浪漫。鄂尔多斯，天朗气清，粗犷宽宏，以及大草原那触动灵魂的美；庆阳，陇东粮仓，古韵悠长。兴义，田野、山峰、溪流、榕树，山水秀峰，洗涤心情。铜仁，梵净山与凤凰古镇所在地，更有万山风筝基地的奇景……看到有群友在今年4月的每个周末都抢到了联航的8元特价机票，开始了“跟着联航去旅游”的梦想之旅，实在让人羡慕不已。&#xA;最让我“寤寐思服”、“辗转反侧”的，莫过于你那几架美丽无比的彩绘机啊！尽显东方神韵之美的国画写意“安顺号”，梦境画作般的“包头号”，体现特色农业文化与旅游文化的“庆阳号”，将万峰林美景搬上万米高空的“兴义号”，大气磅礴、日出东方的“日照号”……五架彩绘机的美，美得动人心魄，美得让人激情澎湃、心驰神往，让人不禁对我们的伟大祖国与伟大的中国文化发出心底里的热爱与呐喊！2月份，看到“中联航‘庆阳号’再蝉联世界飞机彩绘榜单TOP 1”的消息，更是觉得心中暖暖，美哉，大“庆阳号”！美哉，中国联航！</description>
    </item>
    <item>
      <title>学生时代发表的部分文章</title>
      <link>http://localhost:1313/job/liying/work/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/job/liying/work/index.html</guid>
      <description>《离别心情》 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>